{
    "chapters": [
        {
            "id": 5,
            "name": "上肢-肩胛区",
            "questions": [
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "1. 出现“方肩”可能发生萎缩的肌肉是",
                    "options": ["冈上肌","三角肌","冈下肌","小圆肌","大圆肌"],
                    "answer": 1,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "2. 走行在三边孔内的结构是",
                    "options": ["肩胛下神经","旋肩胛动脉","旋肱后动脉","腋神经","肩胛下动脉"],
                    "answer": 1,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "3. 腱纤维未编入肩关节囊的肌是",
                    "options": ["冈上肌","冈下肌","大圆肌","小圆肌","肩胛下肌"],
                    "answer": 2,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "4. 女性，32岁。因车祸造成右侧肱骨外科颈骨折，最可能伤及的神经是",
                    "options": ["尺神经","桡神经","腋神经","肌皮神经","正中神经"],
                    "answer": 2,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "5. 男性，48岁。因摔倒出现肩关节脱位，肱骨头易脱位的方向是",
                    "options": ["外下方","后下方","前方","内下方","前下方"],
                    "answer": 4,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "6. 男性，28岁。因练习举重出现肩前部疼痛，肱骨大结节处压痛明显，诊断为肩袖撕裂，最可能受损的肌是",
                    "options": ["大圆肌","小圆肌","冈上肌","冈下肌","肩胛下肌"],
                    "answer": 2,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "7. 构成三边孔上界的骨骼肌是",
                    "options": ["小圆肌和冈上肌","小圆肌和肩胛下肌","大圆肌和肱三头肌长头","小圆肌和肱三头肌长头","大圆肌和背阔肌"],
                    "answer": 1,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "8. 穿过肩关节囊内的肌腱是",
                    "options": ["肱二头肌短头腱","肱二头肌长头腱","喙肱肌腱","肱肌肌腱","肱三头肌长头腱"],
                    "answer": 1,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "9. 受腋神经支配的肌是",
                    "options": ["前锯肌","背阔肌","肩胛下肌","大圆肌","小圆肌"],
                    "answer": 4,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "10. 穿行四边孔的神经是",
                    "options": ["肩胛背神经","桡神经","腋神经","肌皮神经","胸背神经"],
                    "answer": 2,
                    "explanation": ""
                }
            ]
        }
    ]
}
